深圳鹽田港貨櫃出口量再破記錄，集裝箱堆積如山，需從香港緊急調撥空櫃

在新冠疫情持續惡化下，特別是歐美疫情的反彈給今冬的全球經濟蒙上了一層陰雲，但初冬的深圳鹽田港卻是一片火熱景象。

「今天又沒有等到空箱。」深圳鹽田港某物流公司貨車司機劉露（化名）告訴記者，而這種「車等箱」他已習以為常。記者在深圳鹽田港集裝箱堆場看到，這裡的集裝箱堆積如山，不少集裝箱拖車空車駛過。

海外疫情反彈的壓力催生的囤貨性購物熱潮促使外貿市場持續復蘇放量，加之7-10月屬於傳統出口旺季，國內出口企業出貨意願強烈，但受全球疫情影響，集裝箱流轉速度放慢，國內出現了集裝箱相對短缺甚至「一箱難求」的情況。

財經評論家侯寧也向記者表示，這一輪集裝箱製造和銷售熱屬於疫情之下的特殊情況，如果疫情影響漸熄，海外集裝箱回流，則供求關係將隨之發生變化。但他認為，由於疫情防控是長期的事，所以集裝箱緊張還會持續至少半年。

外貿及航運業復蘇促使集裝箱一箱難求 本報記者在深圳鹽田港集裝箱堆場看到集裝箱堆積如山，也看到集裝箱拖車空車駛過。劉露告訴本報記者，他今天並沒有等到空箱，而這種「車等箱」的情況在近幾個月以來尤為突出，許多出口貨物都在排隊等待集裝箱。

據瞭解，鹽田港（鹽田國際集裝箱碼頭）是華南地區國際集裝箱遠洋幹線運輸樞紐港，全球單體吞吐量最大的集裝箱碼頭之一，被稱為深圳對外貿易的「風向標」和「晴雨表」，主要服務出口歐美的航線，每周近百條班輪航線到達歐洲、美國，深圳地區近九成的出口貿易通過鹽田港到達歐洲、美國。

今年以來，受疫情影響鹽田港遠洋貨物運輸下降幅度較大，降幅均超過五成，國際貨物運輸代理開票總金額較2019年同期下降33.51%。但隨著國內疫情控制穩定，和經濟持續復蘇，鹽田港出口貨運業務強力反彈，9月深圳鹽田港單月吞吐量超146萬標箱，刷新了8月由它自己創造的全球單一碼頭單月吞吐量紀錄。 以鹽田港為代表，全國的對外貿易和遠洋航運在下半年以來都得到充分釋放。據交通運輸部公佈的全國港口貨物、集裝箱吞吐量數據顯示，集裝箱需求持續增長，出口集裝箱運價指數也水漲船高。預料深圳貨櫃吞吐量可在年尾穩居全球第一

支爆

依家已經唔想理幾時支爆
最緊要快啲移民

連燈

冇撚有錯

正確

繼續post殭屍商場片打飛機

已經炒車炒到唔想理

鬼咩

全世界工廠半停工，咁支那工廠咪多左生意囉

你D放負文太多了

貿易運輸業 佔香港GDP同就業人數最多嘅行業 玩死佢 等藍絲見住香港仆晒街仲繼續講大陸管香港最好

支那放毒呢鋪比佢咁贏法
係人都心灰意冷

香港死了

香港幾時拎錢投資鹽田港？

求 本報記者在深圳鹽田港集裝箱堆場看到集裝箱堆積如山，也看到集裝箱拖車空車駛過。劉露告訴本報記者，他今天並沒有等到空箱，而這種「車等箱」的情況在近幾個月以來尤為突出，許多出口貨物都在排隊等待集裝箱。

又話集裝箱堆積如山
又話一箱難求
即係點

歐美疫情沒完沒了，深圳，上海，天津嘅貨櫃碼頭真係食晒條水喉

鹽田港一早已經係李嘉誠和記黃埔投資.....

有貨嘅貨櫃堆積如山

冇貨嘅貨櫃一箱難求

支爆又要推遲50年

睇到我R撚晒頭

最過癮係冇人敢屌支那

即係你又講左真話

應該係full左既集裝箱 堆晒係碼頭到, 但空既就好少

最主要原因係貨櫃有出無入，貨輪又唔可能運空櫃返中國先有缺櫃嘅情況

其實以半年全世界已經係吉櫃供不應求
甚至去到要book定先有

但船換唔到班行唔到先係重點

鹽田國際集裝箱碼頭 (或簡稱鹽田港) 是中國一個港口，位於中國深圳市鹽田區大鵬灣前香港水域。鹽田港為和記黃埔（重組後長江和記實業）與深圳市人民政府合資的企業。鹽田港分為東、中及西港，長寶持股65%，鹽田國際持股35%

旺某d行業咋
衫廠好多打算1月頭放新年假放到2月尾
櫃緊張係因為少左好多船
3-8月好多半停半做
而家去番正常一半又報復性出口

疫情令到船期亂哂
係毆美嘅吉櫃又因為人地封城冇人返工運唔返唔到黎
依家運費係海鮮價
有吉櫃都變成拍賣咁互搶

BTW長江今日水位幾m 同埋支爆未？？？

支爆呢？支爆撚去左邊

衫係咁多個行業最差 全世界啲衣服零售排住隊執笠同破產

反而家品同原材料就幾好

連燈仔：支那邊有停過 日日0確診實際邊有停過 數字係一萬倍

屌打飛機打大半年都仲未打夠

連燈仔話支那冇停過 仲爆緊

Liner 唔夠位會唔會有人揾bulk運貨

本身疫情cut咗一堆船
之後10月開始歐美要出聖誕單
啲櫃同船走撚晒過去但又回唔切
唔好講到淨係深圳先係咁
11月開始全亞洲都係搞到咁
本身香港都仲頂到
原來過咗啲櫃去深圳搞到香港都食埋屎

提提大家

集裝箱
貨櫃

唔好畀支那報導用字潛移默化

疲情爭霸真係屈機

無可否認武漢肺炎令支那成為世界最強

同時搞衰歐美經濟，本來支那30分歐美100分

武肺將歐美變零支那變40分

係獨裁高效率下支共贏哂，但韭菜食哂屎

支那奴隸主真係贏到開巷

Source:華夏時報，新浪，中華財經網，文匯報

集你老母裝箱

你維穩費多過軍費就得

睇撚到一頭煙
我以為講緊紙皮箱

無所謂，香港轉口港角色都無咗，歐美直接奶共，

可以收翻葵涌貨櫃碼頭啲地起樓

其實事實係.....
啲櫃係曬外國 無貨互相流通 又點會有吉櫃
依家貨船開好少嘅班數 相對來講吉櫃咪小咗（拆咗重櫃先會變返做吉櫃俾人裝櫃走）
一隻貨船平均都裝到6000隻櫃
十隻就60000 拆完櫃就=有60000隻吉櫃
咁宜家得幾隻貨船 咪遠遠唔夠60000 呢個數囉
所以咪無櫃囉
我上次裝櫃 無曬大櫃要分好幾隻細櫃嚟裝
香港由武肺開始就無乜吉櫃 點樣俾櫃你支那用？

貨櫃

李生:早巳賣左好多喇

就算仲有
都已經影響唔到日常生活

班藍絲真係冇腦
一味奶支那經濟好
第一,支那好佢條命
第二,當支那真係佢口中經濟好,班藍絲又唔去支那做野,又唔幫香港追返支那

真係唔知佢地做乜鳩

內文無提向香港攞櫃

班藍絲做最多就係呢個行業
佢地支持大陸玩死自己

我就鐘意食花生
攬炒港共

面對現實啦支爆
第一次聽個陣仲讀緊大學
諗起都覺得弱智 聽班donki多人行=經濟好既連登仔up

鹽田港係誠哥港口
誠哥又然

果條友五毛嚟，你起下佢底

外國空櫃運唔切姐
又唔代表中國貿易係特別出眾

點解仲未有人起呢個用戶底？
幾十日轉一次名
呢個人我block咗好耐

兩樣野黎po

雖然要儘快移民呢句講得冇錯
但睇返你record依然係五毛

我比人屈架

未就係
外國無人拆櫃卡曬係外國港口，貨船無得隨便換crew又卡曬係度，又唔會有公司咁on9運吉櫃
結果未無櫃用

唔係調轉等睇連登仔吹幾時支爆咩

貨櫃股

有人拆都無用 貨小咗就小船 吉櫃都唔會渡出去

姐係一堆貨生產出黎入曬箱，但係無人買運唔走

香港仲有轉口港既
好多鹽田booking 都係香港落

呢類新聞係比藍屍打飛機用

支那係有心整死香港 二十年前已經搞咩蛇口港 分散香港吞吐量

歐洲無貨返已經仆街喇

Fake news拉

香港貨運業正式收皮

事實上蛇口鹽田又平 地又大
香港完全相反 點同人鬥

零思考 只覺得奴隸主發財 奴隸就發財思想

左翼社會主義思維

其實取消香港關係法，啲廠直接係鹽田裝好正常

但咁咪變左深圳係轉口港？ 係香港既booking 都係大陸啲廠落

其實依家個價錢同香港已經相差無幾 差唔到好多
唔好俾主觀諗法覺得中國地多人多就乜都平

乜鳩呀乜唔係因為啲forwarder夾貨裝櫃所以叫開集裝咩，十幾年前做for記已經咁叫喎
有冇清知起源？

地方呢？配套呢？速度呢？
渡隻箱落黎香港再轉口平定渡去鹽田出口平？
跟本上面開放左咁多港口，政府又支持，香港乜撚都冇，跟本就冇得鬥

香港船運只係夕陽行業

完全唔知篇文講乜

你是咪傻
香港嘅配套同埋速度係世界一等一
放係香港做轉口唔洗稅 啲價係香港做存倉有需要先至再送上去都未遲

渡隻箱落黎香港再轉口平定渡去鹽田出口平？
講真真係無想像中大分別

玻璃膠樽好生意
因為用黎裝有酒精野

其次電子/車相關都好
多左人渣自己車唔坐公眾交通工具

d運費以倍咁升，on99

供不應求係咁
如果重唔開返比船換crew既重升得快
知唔少都到曬期

岩阿 中國又勃起

速度可能係
配套唔敢講
所以放係香港大陸做出口係冇錯

渡隻箱落黎再出口喎
我係上面直接出口唔會平d？
一隻就話姐

其實配套香港都勁好多
半個鐘車程有一個世界級港口+一個世界級機場，亞洲區有幾多地方有

貿易及物流入面貿易18%但物流3%唔需要太擔心

單係啲支那人做嘢已經On99
有個客之前話Cut cost上面人工平啲
點知過兩年都係搵返我地
話上面啲人太撚On9

有貨冇人要
一路塞到冇位擺

其實唔使我講
數據上鹽田上海係年年升
香港年年跌
消費者已經作出選擇
呢d係最理性最客觀既野黎

發災難財嘅極致

愛支仔：我係中国人呀

外國政府玩佛系抗疫, 外國人自己都當流感
中共可以公開燒焊封門, 冚家剷好過社區爆發
外國唔輸就奇

係，香港人overall係叻過大陸人
但呢樣野會跟隨人民質素跟住上升
同當年香港見有西瓜就偷黎食、冇咸書冇煙仔唔做一樣
硬件上大陸無可否認係好d

香港政府唔再支持或者美國真係當香港係中國一部分收一樣關稅既話，香港既port執撚晒係指日可待

大陸愈賺錢
香港班中產黃絲專業人士繼續有錢搵
更加唔會移民
最後得返班低技術既移民

早幾日，先睇大陸佬
拍條片，講大陸上海同華南
最大2個貨櫃中轉場無生意
d車唔洗排隊

但依家主人發達班藍絲又唔跟佢搵食喎

攬炒派高興啦

中國進口先要稅姐，出口大部份產品（起碼衫褲家電）唔駛收稅

仲要宜家講緊出口量喎。

就算講香港既進口量都係睇件貨目的地寫香港定中國大陸方便d姐，有d物件既目的地直接寫中國會好麻煩

又係youtube 啲xxx 商場空城， xxxx 碼頭死城片？

你唔識就唔好亂講啦未計運費，香港交隻櫃交費都交死你，大陸冇咁多巧立名目嘅收費

香港最趕客就係多奇怪收費
以為自己好醒劏客,其實就豬頭丙比人搶客

香港咪一樣每問一次價加個double上去

好多裝咗貨既箱走唔切
仲有好多貨等箱裝

冇空櫃啫

外國d船都唔返嚟邊有空櫃比你?

為咗去中國裝多啲d貨
而家貨櫃船去到美國落完貨就即走
吉船返中國走多轉

點解你地會睇得明哩篇文講乜
完全1999 垃圾文筆

係會去拎左個身份先番來

就算唔計你成本
鹽田果邊啲設備已經領先香港
香港葵涌同屯門幾十年無變
人地外國都無人機裝卸船
香港仲要成日請人做吊手
再加上全球大船愈造愈大架
維港已經食唔住
如果要兜南面去葵涌不如直接上埋鹽田
人地地方大設備好價錢平
香港一成不變（應該話根本無得變）
一日有零稅一日都有得做既
不過塊餅一定細左

正視聽一下
無箱原因最主要是箱去咗其他地方要經長時間檢疫
此其一 加上其他地方封城的封城 人手根本處理唔來
以我所知美國那面吉箱好多係太多
第二 回流速度慢 只疫情起 中國進口額大減 呢個有數據可看每個月都係按年下跌好幾個巴仙 即回流的櫃少 呢個時勢 你會唔運成箱吉櫃去中國再運貨？ 近的東南亞可能會 但遠在歐洲 美國嘅 你點都去其他地方 有貨去中國再返去
第三 收緊關岸 不說遠的 就講澳洲 香港都有去澳洲 但不論船好 空運好 都遠慢於澳洲回來 中國收緊不少貨品入口政策 拖延咗不少時間 甚至不能進口 啲櫃又點返黎？
第四 物流看似好旺 加價雙倍以上 但又有那間對前景十分之樂觀 會大展拳腳？因為大家知道呢個期會完 長則一年 短則半年 因為最終實際的出入口數字呃唔到人 都係搵埋呢啲錢 再作打算

所以 等櫃情況有 一櫃亦不易求 但其實它反映的隱憂比機遇仲大

唔好睇咁多嗰啲片喇
華南出口爆到瀉，其他國家工廠因為疫情影響好大，支那工廠訂單多咗好多，歐美疫情又沒完沒了，所以啲貨櫃先去完歐美返唔切嚟再用

7傷拳,傷害轉移,混水摸魚,回血劍
講陰招無人夠呢班友來

近排貨櫃短缺，船公司係咁加運費啫

做過trading 末，貨櫃同船期起碼早半年要book 定，現在係入哂箱做出唔到口，不能貨如輪轉，新貨冇櫃用，死貨堆積如山

Coco哥都用左一櫃

大把櫃話冇櫃都係想加下價

突然多左堆碎單，但係吉櫃返唔到黎，所以好缺櫃。

根本堆積如山係負面，責住啲貨交收唔到，一耐咗公司資金周轉會出問題

真，中國日日贏
要返大灣區投資了

去左外國啲櫃返唔到支那咋，剩係報個同比數嘅%唔報個出口櫃數量，講到破歷史記錄都得啦

唔好唸住洗底
blocked

識嘢

係未我認知錯誤，啲箱去唔曬可以係好多原因，例如啲客撻訂、報唔到關、貨有問題hold住。
亦都可以係shipping出事交期長左。
當然，都可以係太多人要中國出貨所以long住係碼頭既...

不過呢個時勢似係hold起啲貨要你做病毒全檢先敢俾你出貨囉！

即係外國要d箱做郵寄

即係咁

無櫃用唔代表支那製造業生意好左

D箱滿左準備出國,無空箱比車用
不過真定假無人知,但應該真,歐美D網購小店百份次一百都係賣中國貨
世界工廠仍然在中國,唔係咁快改變到

我信深圳係真，就好似我會信下面幅圖啲禾係真禾
佢愈乜都谷晒去深圳先得人驚

咁你條臭閪蚑那賤蛆死返去臭閪蚑那呀

20呎櫃40呎櫃鳩裝就算

中國又成最大贏家

有無人做香港航空運輸業??
依家應該忙到飛起. 唔多忙就證實好唔掂!!

支爆？

櫃係比晒高運費地方，所以都係無櫃，你唔加既，你間公司點會肯比櫃你去做你條線，呢d on9新聞唔見吹香港無，淨係吹鬼國無

留名學嘢
外國無人拆櫃卡曬係外國港口
即係啲貨運咗去外國，但係冇人接收？
咁仲算唔算做到生意？定話FOB，啲大陸廠都照有錢收？(唔計啲客破產走數)

呢期d櫃真係好渴市。
船運費呢期d價直頭似炒PS5咁
就算有錢都唔知船期排到幾時至可以落到。
（利申：做左呢行1x年，呢期真係百年難得一見）

連登仔講支爆燈左十幾年
點知愈燈大陸發展愈勁
燈到香港變垃圾
講大陸有咩好就叫人死番大陸
成日以為香港最撚好，不思進取
連登死廢青屌你地老母

連登仔鍾意做左膠追求崇高理想
視錢財如糞土
一買一賣既水貨活動係萬惡資本主義
白飲白食香港福利既雙非我地最大愛包容
我地有海洋法錢就會跌落黎
深圳帶海洋法取代唔到香港
所以深圳任偷我地錢都闊佬懶理
總之唔好阻住我講8964 反送中就得
邊個返工搵錢就係港豬我要攬炒佢

香港入口多過出口仲頂得住

開POST條五毛狗根本唔敢應你

幾樣嘢啦：
1. 外國因為武肺出口疲弱，冇櫃返到嚟。唔止中国冇櫃，成個亞洲都係咁。
2. 有公司本身生產線轉咗去東南亞，但係武肺搞到產能唔得，所以暫時起用返中国廠做，有短暫迴光返照作用。
3. 客機P晒K，空運價貴到cls，推咗啲貨落海運度。

其實武肺只係吊緊中国經濟命，一搞掂啲廠應該會馬上搬去東南亞收中国皮

唔好搞笑啦
香港同大陸local charge 差唔多咋

比你睇下香港 vs 鹽田outbound
係船公司巧立明目收費
反而大陸碼頭清關先麻撚煩

集裝箱堆積如山 = 果啲櫃已經比人book左等裝貨
所以冇哂吉櫃要由香港調啲上去

因為佢講緊無錯
好旺咁運費狂升只係因為無櫃，船東賣船cut航班
事實支那係出口跌 加價賺埋尾水

無櫃係事實
不過由無櫃講到一面形勢大好
就係連做貨運嘅都知係大話
不過算啦
到真係唔掂 又會搵第二樣嘢黎吹